崔俊明建議長者避免接種科興疫苗 由年輕人接種較佳

崔俊明建議長者避免接種科興疫苗

中國科興的新型冠狀病毒滅活疫苗，在巴西的後期試驗整體有效性是50.38%。香港醫院藥劑師學會會長崔俊明在本台節目表示，五成有效性不包括無徵狀感染者，又指95%注射科興疫苗的人士，保護率最高只有六成二，長者免疫系統較差，疫苗所起的效能可能會低於50%，建議院舍長者避免接種科興疫苗，年輕人接種科興疫苗較好。

崔俊明指，相信最快到港的是輝瑞與BioNTech研發的疫苗，數據顯示疫苗在長者有效率達九成半，認為即使疫苗儲存上面對挑戰，仍應考慮向長者接種，又建議當局考慮接洽國藥疫苗。

呼吸系統專科醫生梁子超在一個電台節目指，如果高危群組接種疫苗後，只出現輕微病徵，已經能抒緩醫療系統壓力，在防控重要關頭，任何安全並能夠減低醫療負擔的疫苗，都可以採用。

原文網址：

John Linux建議，藍絲對社會貢獻同智商較低，可接種科興疫苗，早死早著

愛祖國！用國貨！

你呢？

你都on撚鳩

後生唔打 唔會死

打咗你隻支那疫苗

就真係死得